
%!TEX root = ../Studienarbeit.tex

\section{Bilderkennung und -Verarbeitung}


\section{Hardwarerealisierung}

\comment{Verkabelung, Aufbau, Herausforderungen, spezielle Lösungen}
Auswahl PI -> Liefermangel
Erstidee Multiplexer um zeitverzögerung zu reduzieren -> schlechte Kritik
% https://www.amazon.de/Arducam-Adaptermodul-Raspberry-kompatibel-Kameras/dp/B07TYL36MC/ref=sr_1_5?__mk_de_DE=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&crid=2KI1QVYFS8KN6&keywords=camera+adapter+raspberry&qid=1662198136&sprefix=camera+adapetr+raspberry%2Caps%2C77&sr=8-5

Zweite Idee usb-> von vornerein "komplexer" /durch zeitkacke -> irgendwie auch teuer

Dritte Idee esp32-CAM Module -> Hohe Latenzen und Zeitsynchronitätsaufwand

Viertens -> compute model + I/O shield auch teuer aber 2 csi Anschlüsse

5. Jetson mit 2 CSI Anschlüssen -> teuer und noch mehr Liefermangel

\subsection{Wasserversorgung}

integrierte Pumpe $\rightarrow$ Soll portable sein

Alternativ: Gartenschlauch mit Ventilsteuerung

\subsubsection{Pumpe}

Orientierung Gartenschlauch/Sprinkler:
Durchfluss in etwa 20L/min; Druck bis 4 Bar; Düsenspritze ca. 1-2mm Durchmesser

Pumpe: Membranpumpe $\rightarrow$ Gleichbleibende Fördermenge
bei hohen Druckunterschieden (Pumpe 1-4 Bar).
Druck Vernachlässigen und Strömungslehre mit Fördermenge
berechnen. Membranpumpe haben Druckschalter $\rightarrow$
wie ist ein/ausschaltverfahren? Delay etc. Auswahl Verwendung
von Ventil zum Durchschalten oder von Versorgungsspannung der Pumpe???

Normale Pumpe: Komplexer durch kennlinie $\rightarrow$ Berechnung des
inneren Drucks nötig und Interpolation dieser. (Meiste Pumpen
haben schon bei 1-2 Bar Probleme $\rightarrow$ Druckventil schaltet Pumpe aus.

\subsubsection{Wassertank}
Integriert oder Schlauch zu extern. Vor-/Nachteile Entscheidung?

Integriert:

Vollständig portable

;schwerer, Dichtigkeitsproblem

Extern:

Bedingt portable, einfacher zu realisieren, Systembetrachtung geringer

Wasserversorgung muss am Einsatzort möglich sein, Lange Strecken und Höhen für
Pumpe nicht gut.


\section{Dreidimensionales Zielsystem}

% \begin{longtable}{ p{0.15\textwidth}|p{0.35\textwidth|p{0.35\textwidth}  }\label{tab:Verbindung_Res}
%     \textbf{Motortyp}
%     & \textbf{Vorteile}
%     & \textbf{Nachteile}\\
%     \hline
%     \endfirsthead
%     \multicolumn{2}{l}%
%     {\textit{Fortsetzung von vorheriger Seite}} \\
%     \hline
%     \endhead
%     \hline \multicolumn{2}{r}{\textit{Fortsetzung auf nachfolgender Seite}} \\
%     \endfoot
%     \endlastfoot
%     Schrittmotor &
%     \begin{itemize}
%         \item Sehr günstig und präzise
%         \item Schrittweite ca. 1.8 °
%         \item Besitzt Haltemoment
%         \item Berechnung der Position möglich (auch open-loop)
%     \end{itemize}
%     &
% 	Am Ende des Zielbereichs Schrittweite zu groß (ca. 35cm bei 10m Bereich)
% 	$\righttarrow$ Übersetzung auf kleineren Winkel nötig
% 	Zu geringe Drehzahl möglich. Führt zu zu langsamen anvisieren des bewegenden Ziels
% 	Umso höher die Drehzahl umso niedriger der Torque $\rightarrow$ EM-Feld überholt Stator
% 	Schrittmotortreiber nötig
% \\
%     DC-Motor &
% 	Hohe Drehzahl möglich
% 	Ansteuerung mittels PWM
% 	&
% 	H-Brücke nötig
% \\

% \caption[Motortyp Vor- und Nachteile]{Motortyp Vor- und Nachteile}
% \end{longtable}
\begin{longtable}{ p{0.15\textwidth}|p{0.35\textwidth}|p{0.35\textwidth} }
    \endfirsthead
    \multicolumn{2}{l}%
    {\textit{Fortsetzung von vorheriger Seite}} \\
    \hline
    \endhead
    \hline \multicolumn{2}{r}{\textit{Fortsetzung auf nachfolgender Seite}} \\
    \endfoot
    \endlastfoot
    \textbf{Motortyp} & \textbf{Vorteile} & \textbf{Nachteile}\\
    \hline
    Schrittmotor &
    \begin{itemize}
        \item Sehr günstig und präzise
        \item Schrittweite ca. 1.8 °
        \item Besitzt Haltemoment
        \item Berechnung der Position möglich (auch open-loop)
    \end{itemize}
    &
    \begin{itemize}
        \item Am Ende des Zielbereichs Schrittweite zu groß (ca. 35cm bei 10m Bereich)
	$\rightarrow$ Übersetzung auf kleineren Winkel nötig

	\item Zu geringe Drehzahl möglich. Führt zu zu langsamen anvisieren des bewegenden Ziels
	\item Umso höher die Drehzahl umso niedriger der Torque $\rightarrow$ EM-Feld überholt Stator Schrittmotortreiber nötig
    \end{itemize}
\\
    DC-Motor &
    \begin{itemize}
        \item Hohe Drehzahl möglich $\rightarrow$ über Übersetzung kleine Winkel denkbar
        \item PWM-gesteuert
    \end{itemize}
    &
    \begin{itemize}
        \item H-Brücke nötig
        \item Motorsteuerung und Regelung nötig + Sensoren
    \end{itemize}
    \\
    Servomotor &
    \begin{itemize}
        \item Keine Direkte Regelung nötig
        \item Steuerung über PWM
        \item hohe Genauigkeit und schnelle Stellzeit
        \item keine Treiber nötig
    \end{itemize}
    &
    \begin{itemize}
        \item keine günstigen 12V Motoren
        \item ist Leistung ausreichend?
        \item Spannungswandler nötig (5-8V)
    \end{itemize}
    \\
\end{longtable}

$\rightarrow$ Entscheidung Servo/DC?

\comment{Mit Vision Schwerpunkt der Arbeit teils/ganz in HW-Realisierung?}
